\chapter*{Ringraziamenti}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Ringraziamenti} 
Dedicato alla mia famiglia; è solo grazie ai vostri sforzi, i vostri sacrifici ed il vostro sostegno se oggi sono qui.\newline
Grazie ai miei genitori per aver portato pazienza ed essermi stati accanto anche nei momenti in cui non me lo meritavo, vi voglio un mondo di bene.\newline

\noindent Ad i miei amici, a tutti gli anni trascorsi insieme, le avventure, le risate...\newline
Grazie di aver portato luce nella mia vita anche nei momenti più bui, siete i miei fratelli e le mie sorelle.\newline

\noindent Alla mia ragazza, alla tua dolcezza, al tuo cuore d'oro, al tuo sorriso e alla tua positività. Grazie per aver portato l'amore nella mia vita.\newline

\noindent Ai miei compagni di corso, a tutte le gioie ed i dolori, alle giornate trascorse insieme sui libri facendoci forza a vicenda.\newline
Grazie per il vostro supporto che mi ha spinto a resistere anche quando avevo solo voglia di mollare.\newline

\noindent Ai miei colleghi in Vibre, grazie per avermi accolto così gentilmente ed avermi offerto questa incredibile possibilità che mi ha fatto crescere come professionista ma soprattutto come persona.\newline
Grazie in modo particolare a Luca e Marco, per avermi accompagnato in questo percorso; senza di voi questa tesi non esisterebbe.\newline

\noindent Ai professori, ai loro insegnamenti, alla loro disponibilità.\newline
Grazie al professor Ricci, per avermi aiutato e supervisionato in questo percorso di tesi e per avermi mostrato tramite i suoi insegnamenti realtà che non aveno nemmeno mai preso in considerazione.\newline

\noindent Alle persone che, per un motivo o per un altro, non sono più nella mia vita, perchè è anche grazie a voi che oggi sono quello che sono.\newline
A te nonno, mi manchi tanto.
